#  面向对象

- go语言仅支持封装，不支持继承和多态
- go语言没有class，只有struct
- 不论地址还是结构本身，一律使用.来访问成员
- 只有使用指针才可以改变结构内容
- nil指针也可以调用方法

## 值接受者 vs 指针接收者

- 要改变内容必须使用指针接收者

- 结构过大也考虑使用指针接收者

- 一致性：如果有指针接收者，最好都是指针接收者


## 封装

- 名字一般使用CamelCase
- 首字母大写： public
- 首字母小写： private

## 包

- 每个目录一个包
- main包包含可执行入口
- 为结构定义的方法必须放在同一个包内
- 可以是不同文件

如何扩充系统类型或者别人的类型

- 定义别名
- 使用组合

# GOPATH环境变量
- 默认在~/go(unix,linux), %USERPROFILE%\go(windows)
- 官方推荐：所有项目和第三方库都放在同一个GOPATH下
- 也可以将每个项目放在不同的GOPATH
